恐怖!我懷疑淘寶偷聽我講嘢！

是咁的，最近呢幾日朋友見我去澳洲叫我順便幫佢買boot, 咁我都冇用部機google 過, 㸃知今日上淘寶，第一頁就係賣澳洲ugg boot 廣告！

我唸嚟唸去只係喺電話同佢傾過，咁我非常有合理懷疑係淘寶用speech recognition偷聽我通話，加上我喺澳洲location 資料就推測到我要買乜！

如果係真嘅話，我想信有其他人都經歷過，有冇人？

用淘寶預左

一早知啦

mak 大啲個口，等我痾督屎落你個胃

樓主食左藥未 ？

樓主肯定有裝Wechat

facebook都會啦

我都試過類似
同fd口頭上傾完
跟住網上廣告出返一樣嘅嘢出嚟

不如話讀心晶片

Facebook做到
你自己估下淘寶做唔做到

最利害係佢收集情報方法同gchq 一樣，先漁翁撒網錄晒我所有通話，放埋一邊先，等待第二筆或者第三筆情報資料，先至decode, 淘寶先錄到個keyword 買boot, 澳洲，咁佢其本上知我可能會去澳洲買boot, 直至到confirm我喺澳洲嘅位置，就sell廣告比我。

你睇下佢拎左咩 permission 咪知咩事
FACEBOOK 一早比人踢爆有類似功能

你用部手機上網 有時有廣告講到明你手機型號
都有廣告係你google過的產品

lm

幾年前
討論區啲廣告

已經根據你睇既post key word
自動比你想睇既廣告

你睇波鞋post 出波鞋比你
你睇美容post 出療程比你
你睇飲食post 出食店比你

捉埋英文

其實Google 都...

我果單仲恐怖 不過唔係淘寶
話說我去芬蘭 咁就將e-ticket email俾屋企人
臨離開芬蘭果日 我用google map揾芬蘭機場
點知佢顯示埋我班機嘅時間詳情

五毛戲耍連登豬

用gmail係會咁

用支那網購，抵撚死

樓主用口唸書定唸經

cookies 好似係
Google assume你比左permission比佢用

買完機票send 左去Gmail 就會咁啦

呢個冇咁恐怖下話
記得應該有問過你要唔要activate呢個功能

我老母尋日問我學唔學車
今日就收到駕駛學院嘅message
佢仲問我有冇上網查過 但我明明冇
不過佢係普通手機訊息 應該係巧合掛？

普通網站都做到啦。。。你昏迷左幾耐?

我試過買洗頭水
無google search過 比現金嘅
淨係入到藥房貪方便問過職員
"Tresemme洗頭水擺邊"

返到嚟上ig就見到

講到咩新科技咁
樓主岩岩出監？

唸你老母

絲絲英文都玩埋

淘寶連廣東話都識聽

Facebook都會

唔係assume
係裝嗰陣嗰份同意書包咗比佢用

屌 我試過買左兩盒減肥fit bar
我相信都無乜機會出廣告
但係買完 第日就出左上ig就出fit bar廣告

我覺得樓上好多所謂案例
其實係當時你有留意開嗰樣嘢
所以先會注意到嗰樣嘢嘅相關資訊
而唔係真係畀人偷聽

心理學上呢個現象好似有個學名
不過我唔知叫乜

如果用八達通/信用卡的話唔奇
利申試過

用手上完網之後要習慣定時定候清除個人數據，認真唔係講笑。

諗咗陣咩叫同意書包

點解真係有人唔信
大陸啲app唔咁樣監視人點幫到黨手

開心手術啲fd

現金架屌

你試下同frd討論 建國 軍火 炸蛋

用咗會員卡嗰啲？

㸃 點

瘋狂對住支那寶 we7講反中央 平反64

啱啱前幾日 我同朋友行玩具反斗城,
淨係行過睇左下嗰個唔記得叫咩「我愛發薪日」咁既board game,
之後我都冇再搵過都冇買過,
而我之前都冇聽過呢隻遊戲,
但之後第二日ig就出左呢一個廣告,
好痴線真係！

有排成日講洗頭水，fb啲廣告就出洗頭水廣告，好多app都係咁

LM

大數據

今次我撐肥絲你
錫返啖先

唔係發展AI, big data, 量子電腦, 裝咁多CCTV 把撚

奉勸大家盡早
search engine : duckduckgo
social media : ello / twitter
video upload : Vimeo
desktop + phone :Mac + ios
cloud drive : iCloud Drive
email : iCloud mail
web browser : safari
instagram : VSCO / Priime / path / Vero
messenger : apple iMessage + twitter direct message
電話通話: facetime audio
視像通話: facetime

唔係咁，佢拎你鏡頭咪電話簿gps permission做乜

呢個係人都知

肯定有收集聲頻資料
Whatsapp講過啲咩
淘寶都會出現

試過同屋企人去間第一次食嘅餐廳，之前未search 過未聽過，但我WhatsApp send 完張餐廳相無耐，IG 就出咗間餐廳廣告

我諗Suckerberg 直頭識得read 我啲message 同埋相入面嘅內容

係你條垃圾冇撚腦啫... 自己裝埋晒啲垃圾落部電話度就喺度講到幾恐怖幾恐怖..
有心保障自己私隱點會冇得做
奉勸大家盡早
search engine : duckduckgo
social media : ello / twitter
video upload : Vimeo
desktop + phone :Mac + ios
cloud drive : iCloud Drive
email : iCloud mail
web browser : safari
instagram : VSCO / Priime / path / Vero
messenger : apple iMessage + twitter direct message
電話通話: facetime audio
視像通話: facetime

Whatsapp/ IG/ FB同一間公司，點會唔通

係你條垃圾冇撚腦啫... 自己裝埋晒啲垃圾落部電話度就喺度講到幾恐怖幾恐怖..

what's app + facebook + facebook messenger + instagram 全部同一間公司我睇依度99%人都裝齊晒呢啲垃圾app落自己手機度

有心保障自己私隱點會冇得做
奉勸大家盡早
search engine : duckduckgo
social media : ello / twitter
video upload : Vimeo
desktop + phone :Mac + ios
cloud drive : iCloud Drive
email : iCloud mail
web browser : safari
instagram : VSCO / Priime / path / Vero
messenger : apple iMessage + twitter direct message
電話通話: facetime audio
視像通話: facetime

你唔係咁天真以為呢d 垃圾app無後門麻

係 雙11時一路買野一路同fd講好想聖誕前識到女朋友

12月頭即刻溝到女

其實你一日都睇一百幾十個廣告，咁岩有個中左姐

real

Telegram 呢

我都試過 gmail會讀你機票個pdf

屌, 呢樣係Google 既功能, 唔係呢個post 討論既重點

呢幾日我都睇緊褲，岩岩專登上fb ig碌都係得耳機呀、redbull呀、岡本呀，完全搵唔到同褲有關既廣告 而且我對呢幾樣野完全無search/ 討論/ 任何興趣

其實fb, google 比咁多免費野你地用 都係想收集data 賣廣告賺錢架姐

唔係點會一毫子都唔收但富可敵國

咁係你地on9

果D免費app真系可惡

睇完即刻山哂所有冇即必要用嘅app嘅microphone
唔知有冇用
利申iphone 撚

Whatsapp有乜陌生人搵你 轉個頭Facebook就建議朋友啦

條款話無事實都好明顯

我都試過 有日同個戴口罩嘅客開完會淘寶冇啦啦推薦我買佢果個同款口罩
明明我完全冇打算買亦冇search過

認同
根本就係有留意同無留意

綜合以上有2個疑問：

第一，會唔會係因為大家心掛掛，所以先有「錯覺」佢專登show呢個廣告比大家呢？

當我講過我想食m記，可能同時有吉野家、kfc、大家樂嘅廣告出現過，但我冇去留意，而出現m記就會/特別去記住，從而有呢個「錯覺」？

第二，廣告真係會根據你講嘅野而出，但咁樣係唔係代表左唔好呢？

佢會根據你嘅行為喜好，而出返相應嘅廣告，咁資訊接收唔係做得更有效？例如我係一個手機迷，佢彈嘅廣告都係iPhone/LG/Samsung，我都想睇少少。但佢彈女人化妝品，我就一定會飛左去唔睇。從消費者角度，睇左廣告唔一定要買，既然係咪都要睇廣告，做咩唔睇返d關自己事嘅呢？

On9都算 仲要打咁大堆字黎駁 第一費事講 第二唔係驚話要咩比咩就廣告我地 係驚其實咩私隱都可以咁樣比Google facebook知道哂 彈廣告有咩問題 有問題係我地冇哂私隱

仆街，del咗上網紀錄，但都成日彈d av女優嘅建議搜尋比我
molamola
上次借電話比女神search嘢，已經好醒del咗上網紀錄，但都係咁

屌 唔怪得成日講完冇女
佢就彈D 交配APP 我

fb inbox 一早咁做

好耐啦，以前係知乎都見d強國人討論過，班友仲死唔信，話阿里有冇需要用咁高成本去監哂成個國家d人

淘寶唔清楚，不過Facebook有得set

Privacy->Microphone->Facebook，熄咗佢應該就okay

啱啱撳入iphone，發現privacy入面advertising，有得揀"Limit Ad Tracking"，唔知有幾大幫助，開咗先算

Whatsapp 講過想睇啲嘢 FB會出廣告

系你老母

上得網預左

咁建議朋友呢？
有次我去左間分店幫手幾日 我fb無add過任何同事
但建議朋友到會出現果間分店嘅人嘅fb
前提係我無save佢地電話

gps location

有部ipad淨係要黎睇片 聯絡人資料相乜鬼都無
有日用個新email係fb開左個新分身ac 資料全部亂打
無add過fd 淨係like左d page睇野(正身無like)
但建議朋友個位越出越準 前同事 家人 家人朋友都有 好多連正身都無add過 真係好想知佢地究竟點拎到

講電話都識別到咁恐怖..

你係咪智撚障

廢話
呢個常識啦吓哇

所以無咩必要我都唔裝APP

D傻仔仲以為唔裝大陸APP就無事

係咪 ip address

fb 都係啦,搜你部機資料
電話,email

之後將對方推好友

好多年前google scan我E-ticket，我嗰時都O咗。舊年我同屋企人去旅行，全程都係我屋企人搞，email都冇send過俾我，一樣係calendar 同 google map show晒出黎。我諗google 已經拎晒我啲個人資料，包括ID。其實已經冇得避

年宵行花市見到有個女仔勁熟
好似前世見過咁
即時影左相
一坐車番屋企上fb見到佢已經係我suggested fd
中間一個mutual fd 都無

朋友,濫用資訊權力和個人資料在大陸是常識

記得有人話過佢成日對住電話屌朱克伯格老母

Agoda 睇過既酒店 會不停出現近返係廣告度

勁唔鐘意用 個感覺好冇私隱

呢個唔肯定係唔係偷聽 但一定有track過我資料
宜家plan緊去泰國旅行 成日同fd講電話傾行程 同埋上book酒店嘅網check資料
之前一定冇show過有關酒店嘅廣告
宜家連登就比泰國酒店廣告我睇
連登仔已被出賣

中招既巴打係咪用android？

第一日知咩

你google whatsapp既每粒字佢都知
唔係賣你廣告？

正常，你用gmail就會有
唔覺有幾恐怖

google 做就無問題

之前係英國我病左喉嚨勁痕又咳
個ex問我要唔要史立消 俾左粒我食（廣東話問）
第二晚定第三晚我睇youtube佢就彈左史立消英國既廣告 我勁心寒
因為我完全冇search過都冇買過史立消
我個fd死都唔信有tracking話係咁岩史立消果排賣廣告

最痴撚線係隔一排youtube又出啲咳藥水廣告俾我
當然我都係冇search過任何野
但係可以咁準確target同喉嚨、咳既廣告俾我我覺得唔係巧合係有安排過

仲有唸
唸佢老母咩唸

ios 定android

IP、位置、同過咩人擦身而過、用過/scan過咩wifi、上過咩網、search過啲乜
其實好多metadata可以用嚟track user

你以為要用佢個app先track到你？ 太天真
試下裝個u origin plugin
睇下你平時上開嘅網有幾多個有include Facebook嘅javascript？
又睇下有幾多個有include其他ad network嘅resources？
再得閒啲嘅睇埋你用緊嘅apps嘅terms of service
有幾多個話會提供資料俾3rd party？

前面有人講fb有錄音偷聽，其實好小機會係真
一嚟處理錄音係好撚麻煩，要好多嘢配合
二喺好易俾人察覺，關公災難風險太高
三嚟一般user根本無意中已經喺無數渠道俾咗大量metadata fb
已經去到可以預測用戶行動嘅程度
之前就有單新聞，美國百貨公司Target單靠購物習慣
即使無買任何懷孕用品都已經可以估到會員大肚，進行孕婦宣傳
連佢家人都未察覺，仲想打官司

根本佢地掌握嘅資訊多到比起錄音更加恐怖，根本無需要再去偷聽
保障私隱呢樣嘢講鳩咗咁耐，你班人就硬係唔聽
話好方便好著數就乜柒都裝乜柒資料都俾
叫你唔好又話想得自己太高邊個得閒監控你，當人陰謀論痴線佬
而家先嚟驚訝 ？

一講鹹野就出性病診所

Push

之前有新聞講Facebook會偷錄啦
不過果時話只限美國用戶

五毛你過主啦，而家係講支那app 偷聽我講嘢，而且絕對唔係''無需要再去偷聽"！支那對每一個人用超級電腦做profile係好簡單嘅事!

facebook 同淘寶偷資料係兩回事，一個只係向你推銷，而支那可能會摘你個腎！

原來又係一件以為電腦加超級兩隻字就咩都做到嘅弱智
唔怪得睇唔明個replay

由頭到尾都係回應緊前面啲人講fb
邊句講緊淘寶呀_?
成個reply係屌緊你班撚樣根本從頭到尾都無當私隱係一回事
到而家乜柒都俾人入侵晒先嚟話恐怖呀屌你老母

原來又係一件以為電腦加超級兩隻字就咩都做到嘅弱智
唔怪得睇唔明個reply

由頭到尾都係回應緊前面啲人講fb
邊句講緊淘寶呀_?
成個reply係屌緊你班撚樣根本從頭到尾都無當私隱係一回事
到而家乜柒都俾人入侵晒先嚟話恐怖呀屌你老母[/quote]

我有類似情況

我想買PS4 pro之後就狂彈ps廣告

原來fb出事

利申：無we7淘寶

有乜所謂 聽咪聽囉 下下就住就住 乜柒都唔洗用啦

死五毛又想divert 話美國都有偷聽呀嘛！支那同美國一樣概念咩卜你個街！

完全唔出奇

我有次只係經過某間眼鏡店睇左部眼鏡清洗機一陣（無影相無盛）

當晚就即刻有exactly果部機既廣告

仆就仆啦 卜乜撚

連登仔真係痴撚線 屈毛屈上腦
又有邊句講美國咁做係ok呀，有邊句講淘寶咁做ok呀
打我個username+lihkg落google search下睇下我喺連登講過咩先啦
我都係五毛嘅連你老母都係五毛啦

私隱根本係呢個時代每個人都要面對嘅問題
支那用嚟達到政治目的固然仆街過晒火
但係除咗支那以外仲有好多對私隱有威脅嘅存在一樣要注意
呢樣嘢係好多人忽略
講下個議題都唔得，一定要同你一齊屌支那先得？
咁你出乜柒嘢post姐，去寫日記啦撚樣

unwire始終無辦法單單新聞都做follow-up
好多報導都係唔準確，包括呢單

到今時今日fb都否認有偷聽
亦都未有人有確實證據證明到佢會錄音同收集分析內容
不過透過其他途徑嘅collection就證據確鑿
fb連隱瞞都費事，因為啲人根本唔care

明明係方便機主既野都比你講到 恐怖襲擊咁。。。。

On9 係google track你資料同派廣告俾你
你上任何有google廣告嘅網有機會都睇到 唔止連登

唔通Google免費provide咁多service？邊有咁大隻蛤乸隨街跳呀
啲人連人地做咩起家都唔知，真係無知到無眼睇
有時見連仔因為廣告問題俾人屌都覺得佢好無辜

呢位巴打睇得通透
不過我係站係大數據可以方便人類既一面，由你以上既例子，公司知道該對夫婦無避孕而推薦孕婦產品，啊係更加方便合心？家屬仲要打官司話要告人，有問題既唔係人類既一方？ 自己唔避孕中招係必然既事實，公司只係因顧客需要去幫助客人。

而且網上廣告因應你係上網search 啲乜來比廣告你睇，乜唔係更幫助人類面對自身既需要，自己既本心？

收集大數據有咩問題？有問題既係唔老實面對自己既人類

錄音監聽在於商業理由完全低效率。
只會用係執法同政治方面